<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE stylesheet SYSTEM "file:///C:/Users/nlutt/Documents/Websites/tools/entities.dtd">
<fr:recipe xmlns:fr="http://fruschtique.de/ns/recipe" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://fruschtique.de/ns/recipe ../../../tools/recipe.xsd" rcpID="fr-ea710868-5d97-4e30-b890-8fc3228242a6">
<fr:meta><fr:book>kochbuch</fr:book><fr:chapter>01 Grundrezepte</fr:chapter></fr:meta><fr:recipeName>Salzzitronen</fr:recipeName><fr:recipeKeywords>Zitrone</fr:recipeKeywords><fr:recipeIntro><fr:introText>Mit einer Spalte Salzzitronen kann man viele, viele Speisen aromatisieren, z.B. Frischkäsezubereitungen, Salate, Hackfleischbällchen, Couscous, Bulgur usw. Salzzitronen haben den reinen Zitronengeschmack ohne Säure. Das gibt Frische, ohne sauer zu machen. Einzigartig! Ersetzt jede Urlaubsreise nach Sizilien! Auf jeden Fall eher sparsam verwenden, denn der Geschmack ist ziemlich durchschlagend. </fr:introText><fr:introText>Ich denke, dass man Salzzitronen sogar zur Parfümherstellung verwenden kann: Wenn man nach drei Wochen das Glas mit den eingelegten Zitronen aufschraubt, steigt ein wunderbarer Zitronenduft auf. Den sollte man sich auf keinen Fall entgehen lassen, und vielleicht sollte man sich vorstellen, wie verführerisch dieser Duft wirken könnte, wenn man ihn bei der Umarmung eines geliebten Menschen einatmet ... </fr:introText><fr:introText>Ich verwende nur die Zitronenschale, d.h. ich schneide das Fruchtfleisch aus den Spalten heraus und werfe es weg. Die Schale schneide ich in möglichst kleinste Stückchen. Im Kühlschrank hält sich das angebrochene Glas ca. zwei Monate. </fr:introText></fr:recipeIntro><fr:recipeIngredients><fr:igdtList><fr:igdtListName></fr:igdtListName><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>2</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="zitrone">Bio-Zitronen</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1 TL</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="koriander">Koriandersamen</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1 TL</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="pfeffer">Pfefferkörner</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1 TL</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="senfsamen">Senfkörner</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>2</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="lorbeer">Lorbeerblätter</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Salz</fr:igdtName></fr:igdtListLine></fr:igdtList></fr:recipeIngredients><fr:recipeInstructions><fr:instruction><fr:instrStepName>Erst ...</fr:instrStepName><fr:instrStepText>Wasser in einem Topf zum Kochen bringen und damit eine gesättigte Salzlösung herstellen (d.h. dem Wasser so viel Salz hinzufügen, dass es sich nicht mehr auflöst). Die Gewürze hinzugeben und kurz mitkochen lassen. Den Topf vom Herd nehmen. </fr:instrStepText><fr:instrStepText>Die Zitronen waschen und in jeweils 8 Spalten schneiden. Die Spalten in ein luftdicht verschließbares Glas einfüllen. Die Lorbeerblätter aus der noch warmen Salzlösung entfernen und die Salzlösung über die Zitronenspalten gießen. Die Zitronenspalten sollen möglichst vollständig bedeckt sein. Das Glas verschließen und an einem lichtgeschützen Ort aufbewahren. </fr:instrStepText></fr:instruction><fr:instruction><fr:instrStepName>... und dann</fr:instrStepName><fr:instrStepText>Nach 2 Tagen die Salzlösung ohne die Gewürze abgießen und durch eine neue Salzlösung (ohne Gewürze) ersetzen. Das Glas wieder verschließen und 3 Wochen an einem lichtgeschützten Ort aufbewahren. </fr:instrStepText></fr:instruction></fr:recipeInstructions><fr:recipeSideDish></fr:recipeSideDish><fr:recipeOrigin>Das Rezept stammt aus Christian Rachs [Kochgesetzbuch](http://www.highfoodality.com/kochbuecher/das-kochgesetzbuch-von-christian-rach-rezension/). </fr:recipeOrigin><fr:recipeSeeAlso>        </fr:recipeSeeAlso><fr:recipeLicense></fr:recipeLicense></fr:recipe>