<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><fr:recipe xmlns:fr="http://fruschtique.de/ns/recipe" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" rcpID="fr-c5738c23-5413-4e13-a249-50b3c8ee4dfe" xsi:schemaLocation="http://fruschtique.de/ns/recipe ../../tools/recipe.xsd      http://www.w3.org/1999/xhtml ../../tools/xhtml.xsd"><fr:meta><fr:book>kochbuch</fr:book><fr:chapter>01 Grundrezepte</fr:chapter></fr:meta>
    <fr:recipeName>Strudelteig</fr:recipeName>
    <fr:recipeKeywords>Weizenmehl</fr:recipeKeywords>
    <fr:recipeIntro>
        <fr:introText>Für einen Strudelteig kann man verschiedene feine Mehlsorten frei kombinieren, z.B. 1050er und 550er je zur Hälfte. </fr:introText>
        <fr:introText>Die eigentliche Schwierigkeit bei der Zubereitung: Der Strudelteig muss so fest und gleichzeitig so elastisch sein, dass er sich – ohne einzureißen – so dünn ausrollen bzw. über der Hand ausziehen läßt, dass man das Muster eines Geschirrtuchs durch den Teig hindurch erkennen kann. Ich gebe ich hier Zutatenmengen an, die für ein Geschirrhandtuch reichen. </fr:introText>
        <fr:introText>Ich verwende dieses Rezept u.a. beim [Apfelstrudel](Apfelstrudel.html). </fr:introText>
    </fr:recipeIntro>
    <fr:recipeIngredients>
        <fr:igdtList>
            <fr:igdtListLine>
                <fr:igdtQuantity>150 g</fr:igdtQuantity>
                <fr:igdtName>Weizenmehl</fr:igdtName>
            </fr:igdtListLine>
            <fr:igdtListLine>
                <fr:igdtQuantity/>
                <fr:igdtName>Salz</fr:igdtName>
            </fr:igdtListLine>
            <fr:igdtListLine>
                <fr:igdtQuantity>4 EL</fr:igdtQuantity>
                <fr:igdtName>Öl</fr:igdtName>
            </fr:igdtListLine>
            <fr:igdtListLine>
                <fr:igdtQuantity/>
                <fr:igdtName>lauwarmes Wasser</fr:igdtName>
            </fr:igdtListLine>
        </fr:igdtList>
    </fr:recipeIngredients>
    <fr:recipeInstructions>
        <fr:instruction>
            <fr:instrStepName>Zubereitung</fr:instrStepName>
            <fr:instrStepText>Die gewählten Mehlsorten und Salz miteinander vermischen. Öl hinzugeben und die Mischung mit dem elektrischen Knethaken bearbeiten. Dann Wasser schlückchenweise hinzufügen und weiter elektrisch arbeiten. </fr:instrStepText>
            <fr:instrStepText>Wenn sich ein zusammenhängender geschmeidiger Teigbatzen gebildet hat (was eine Zeitlang dauern kann, wenn man mit dem Wasser vorsichtig umgeht), und wenn sich dieser Teigbatzen von der Schüssel löst, den elektrischen Knethaken beiseite legen und den Teig mit der Hand auf der Arbeitsplatte weiter kneten. Idealerweise klebt der Teig nicht mehr; man sollte die Arbeitsplatte nicht einstäuben müssen. </fr:instrStepText>
            <fr:instrStepText>Den Teig in eine Schüssel geben, die Oberseite leicht einölen (damit sich keine Haut bildet), mit einer Folie bedecken und mindestens eine halbe Stunde ruhen lassen. Es macht aber auch nichts, wenn man ihn länger ruhen läßt. </fr:instrStepText>
            <fr:instrStepText>Den Teig nach der Wartezeit trockentupfen. Nicht mehr kneten, sondern sofort ausrollen. Um ihn auf die Größe eines Geschirrhandtuchs zu bringen, wird er zum Schluß über der Hand ausgezogen. </fr:instrStepText>
        </fr:instruction>
    </fr:recipeInstructions>
</fr:recipe>